{
    "name":"Level7",
    "capacity":31,
    "questions":[
        {
            "id":0,
            "question":"O Acre é um estado brasileiro que está localizado em qual Região do país?",
            "answers":["Sul", "Nordeste", "Norte"],
            "correct":2,
            "fact":"O estado do Acre está situado na região Norte do Brasil.",
            "url":""
        },
        {
            "id":1,
            "question":"Qual é a capital do Acre?",
            "answers":["Rio Branco", "Manaus", "Belém"],
            "correct":0,
            "fact":"Rio Branco é o maior município e a capital do estado do Acre.",
            "url":""
        },
        {
            "id":2,
            "question":"Complete com a palavra que torna a sentença verdadeira:\nA principal cobertura vegetal do Acre é a _______________________.",
            "answers":["Mata de Araucárias", "Floresta Amazônica", "Caatinga"],
            "correct":1,
            "fact":"A principal cobertura vegetal do Acre é a floresta Amazônica. A Mata de Araucárias é um bioma encontrado na porção sul de São Paulo e nos estados da Região Sul do Brasil.",
            "url":""
        },
        {
            "id":3,
            "question":"Quais estados brasileiros fazem fronteiras com o estado do Acre?",
            "answers":["Amazonas e Rondônia", "Roraima e Roraima", "Amapá e Rondônia"],
            "correct":0,
            "fact":"O Acre localiza-se na Região Norte e faz divisa com duas unidades federativas: Amazonas ao norte e Rondônia a leste; e faz fronteira com dois países: a Bolívia a sudeste e o Peru ao sul e a oeste",
            "url":""
        },
        {
            "id":4,
            "question":"Quais países fazem fronteira com o estado do Acre?",
            "answers":["Bolívia e Argentina", "Bolívia e Peru", "Chile e Argentina"],
            "correct":1,
            "fact":"O Acre localiza-se na Região Norte e faz divisa com duas unidades federativas: Amazonas ao norte e Rondônia a leste; e faz fronteira com dois países: a Bolívia a sudeste e o Peru ao sul e a oeste.",
            "url":""
        },
        {
            "id":5,
            "question":"Qual o menor estado em extensão da região Norte do Brasil?",
            "answers":["Acre", "Amapá", "Amazonas"],
            "correct":1,
            "fact":"O estado menos extenso da região Norte é o Amapá",
            "url":""
        },
        {
            "id":6,
            "question":"Quais estados fazem parte da região Norte do Brasil?",
            "answers":["Acre, Amazonas, Amapá, Pará, Tocantins, Roraima e Rondônia", "Amazonas, Amapá, Pará, Tocantins, Bahia, Sergipe, Acre", "Amazonas, Amapá, Pará, Minas Gerais, Goiás, Rio Grande do Norte"],
            "correct":0,
            "fact":"Os estados que fazem parte da região Norte do Brasil são Acre, Amazonas, Amapá, Pará, Tocantins, Roraima e Rondônia.",
            "url":""
        },
        {
            "id":7,
            "question":"Quantos estados compõem a região Norte do Brasil?",
            "answers":["6", "7", "8"],
            "correct":1,
            "fact":"São sete estados que fazem parte da região Norte do Brasil são Acre, Amazonas, Amapá, Pará, Tocantins, Roraima e Rondônia.",
            "url":""
        },
        {
            "id":8,
            "question":"O estado do Acre está localizado:",
            "answers":["Acima da linha do Equador", "No hemisfério Norte", "Abaixo da linha do Equador"],
            "correct":2,
            "fact":"O estado do Acre está localizado abaixo da linha do Equador.",
            "url":""
        },
        {
            "id":9,
            "question":"Xapuri ficou conhecida como a cidade em que Chico Mendes, sindicalista, seringueiro, ativista político lutou a favor da preservação da Amazônia e dos seringais nativos. Em qual estado nortista está situada esta cidade?",
            "answers":["Roraima", "Acre", "Rondônia"],
            "correct":1,
            "fact":"Xapuri está situada no estado do Acre.",
            "url":""
        },
        {
            "id":10,
            "question":"Qual a capital do estado de Rondônia?",
            "answers":["Porto Alegre", "Porto Seguro", "Porto Velho"],
            "correct":2,
            "fact":"A capital do estado de Rondônia é Porto Velho.",
            "url":""
        },
        {
            "id":11,
            "question":"A população da Região Norte está distribuída de forma desigual entre os estados que compõem esse complexo regional. Nesse sentido, qual o estado mais populoso do Norte?",
            "answers":["Pará", "Amazonas", "Tocantins"],
            "correct":0,
            "fact":"O estado do Pará, segundo o IBGE, é o estado mais populoso da região Norte.",
            "url":""
        },
        {
            "id":12,
            "question":"Qual o estado que NÃO faz parte da região Norte?",
            "answers":["Pará", "Tocantins", "Sergipe"],
            "correct":2,
            "fact":"A região Norte brasileira é composta de sete estados: Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins. Sergipe faz parte da região Nordeste.",
            "url":""
        },
        {
            "id":13,
            "question":"É a maior bacia hidrográfica do mundo:",
            "answers":["Rio Amazonas", "Rio Solimões", "Rio São Francisco"],
            "correct":0,
            "fact":"A maior bacia hidrográfica do mundo é a  bacia Amazônica ou a bacia do Rio Amazonas que está situada em vários países da América do Sul. É a mais extensa, de maior densidade de água do mundo.",
            "url":""
        },
        {
            "id":14,
            "question":"No que diz respeito à expansão territorial, qual o maior estado do Norte?",
            "answers":["Pará", "Amazonas", "Tocantins"],
            "correct":1,
            "fact":"O estado do Amazonas é a unidade Federativa com a maior área em todo território brasileiro. Sua área é tão grande que supera os noves estados nordestinos. https://www.estadosecapitaisdobrasil.com/estado/amazonas/",
            "url":""
        },
        {
            "id":15,
            "question":"Qual o clima que predomina na região Norte do Brasil?",
            "answers":["Clima equatorial úmido", "Clima semiárido", "Clima desértico"],
            "correct":0,
            "fact":"O clima predominante na região é o equatorial úmido.",
            "url":""
        },
        {
            "id":16,
            "question":"Quais as capitais dos seguintes estados: Amazonas, Acre e Roraima?",
            "answers":["Iranduba, Novo Progresso e Macapá", "Manaus, Rio Branco e Boa Vista", "Rio Branco, Novo Progresso e Palmas"],
            "correct":1,
            "fact":"A capital do Amazonas é Manaus, do Acre é Rio Branco e Roraima é Boa Vista.",
            "url":""
        },
        {
            "id":17,
            "question":"Qual a sigla de Roraima?",
            "answers":["RR", "RO", "RA"],
            "correct":0,
            "fact":"A sigla referente ao estado de Roraima é RR.",
            "url":""
        },
        {
            "id":18,
            "question":"Em qual estado da região Norte está situada a cidade e capital Porto Velho?",
            "answers":["Roraima", "Pará", "Rondônia"],
            "correct":2,
            "fact":"A capital de Rondônia é Porto Velho.",
            "url":""
        },
        {
            "id":19,
            "question":"Qual estado nortista é atravessado pela Linha do Equador?",
            "answers":["Amapá", "Acre", "Rondônia"],
            "correct":0,
            "fact":"Macapá é cortada pela Linha do Equador, no Amapá.",
            "url":""
        },
		{
            "id":20,
            "question":"Qual o principal setor da economia acreana?",
            "answers":["Mineração", "Extrativismo vegetal", "Indústria"],
            "correct":1,
            "fact":"O modelo de desenvolvimento econômico baseia-se, primordialmente, no extrativismo vegetal.",
            "url":""
        },
		{
            "id":21,
            "question":"O Acre apresenta dois grandes polos econômicos:",
            "answers":["O vale do Rio Juruá e o vale do Rio do Acre", "O vale do Rio Juruá e o Vale do Rio Doce", "O vale do Rio do Acre e o Porto Digital"],
            "correct":0,
            "fact":"Os dois polos econômicos reúnem diversos municípios de uma área geográfica com similaridades econômicas e sociais. No Acre são o Vale do Acre e o Vale do Juruá.",
            "url":""
        },
		{
            "id":22,
            "question":"A que país pertencia o Acre até o ano de 1877?",
            "answers":["Colômbia", "Bolívia", "Argentina"],
            "correct":1,
            "fact":"O estado do Acre pertencia à Bolívia.",
            "url":""
        },
		{
            "id":23,
            "question":"O estado acreano se desenvolveu ____________, onde a __________ fez a economia crescer.",
            "answers":["Na república velha, agricultura", "No ciclo da borracha, extração de minérios", "No ciclo da borracha, extração  vegetal"],
            "correct":2,
            "fact":"O estado acreano se desenvolveu no ciclo da borracha, quando a extração vegetal fez a economia crescer.",
            "url":""
        },
		{
            "id":24,
            "question":"Marque a alternativa que indica corretamente o estado e a capital correspondente.",
            "answers":["Acre (estado) e Rio Branco (capital)", "Macapá (estado) e  Amapá (capital)", "Rio Branco (estado) e Acre (capital)"],
            "correct":0,
            "fact":"O Acre é a unidade federativa e a cidade de Rio Branco a sua capital.",
            "url":""
        },
		{
            "id":25,
            "question":"O estado do Acre é reconhecidamente um lugar de práticas ambientais no Brasil. Essas práticas são visíveis na quantidade de áreas naturais protegidas, das quais se destacam as Unidades de Conservação de Uso Sustentável. Entre as Unidades de Conservação a seguir,  qual a que possui maior extensão territorial?",
            "answers":["Floresta Nacional São Francisco", "Floresta Estadual Rio Liberdade", "Reserva Extrativista Chico Mendes"],
            "correct":2,
            "fact":"O estado do Acre é reconhecidamente um lugar de práticas ambientais no Brasil. Essas práticas são visíveis na quantidade de áreas naturais protegidas, das quais se destacam as Unidades de Conservação de Uso Sustentável. Entre as Unidades de Conservação a que possui maior extensão territorial é a Reserva Extrativista Chico Mendes.",
            "url":""
        },
		{
            "id":26,
            "question":"O Museu da Borracha situado na cidade de Rio Branco é pertencente a qual estado?",
            "answers":["Amazonas", "Acre", "Sergipe"],
            "correct":1,
            "fact":"O Museu da Borracha está situado na cidade de Rio Branco no estado do Acre.",
            "url":""
        },
		{
            "id":27,
            "question":"Qual cidade é conhecida como a 'Princesinha do Acre'",
            "answers":["Xapuri", "Rio Branco", "Brasiléia"],
            "correct":1,
            "fact":"A “Princesinha do Acre”, como Xapuri ficou historicamente conhecida, foi fundada oficialmente em março de 1904. O seu surgimento está diretamente relacionado à expansão do extrativismo da borracha no final do século XIX, que resultou na fundação dos seringais amazônicos. O nome da cidade é uma referência aos seus antigos habitantes, os índios xapurys. Fonte: http://www.ac.gov.br ",
            "url":""
        },
		{
            "id":28,
            "question":"Qual Rio NÃO pertence ao estado do Acre?",
            "answers":["Juruá", "Rio Doce", "Embirá"],
            "correct":1,
            "fact":"O Rio Doce é um curso de água da Região Sudeste do Brasil, que banha os estados de Minas Gerais e Espírito Santo.",
            "url":""
        },
		{
            "id":29,
            "question":"Árvore em que se extrai o látex:",
            "answers":["Seringueira", "Umbuzeiro", "Mangueira"],
            "correct":0,
            "fact":"A seringueira ou também chamada árvore-de-borracha é uma árvore originária da bacia hidrográfica do Rio Amazonas de onde se extrai o látex para a fabricação de borracha.",
            "url":""
        },
		{
            "id":30,
            "question":"Qual alternativa completa corretamente a sentença abaixo?\n'Há 25 anos, foi assassinado em Xapuri, no estado do _______________, o seringueiro, líder sindical e ambientalista _______________, que se tornou um símbolo de luta contra o desmatamento da Amazônia.'",
            "answers":["Amapá / Carlos Minc", "Acre / Chico Mendes", "Pará / Herbert Daniel"],
            "correct":1,
            "fact":"“Há 25 anos, foi assassinado em Xapuri, no estado do Acre, o seringueiro, líder sindical e ambientalista Chico Mendes, que se tornou um símbolo de luta contra o desmatamento da Amazônia.”",
            "url":""
        }
    ]
}